【蔡英文連任】蔡英文孖陳菊向李登輝拜年兼提前賀壽 當面報告勝選好消息

剛成功連任的台灣總統蔡英文，今日與總統府秘書長陳菊一同前往翠山莊，向前總統李登輝拜年，也向明天即將度過98歲生日的他提前祝壽。據了解，蔡英文也向李登輝報告，這次總統大選以817萬票順利當選。

蔡英文晚上在facebook貼文寫道：「今天和陳菊（花媽）秘書長一起去探望李前總統，他的精神很好。明天是李前總統的生日，我要提前祝福他：生日快樂。」 李登輝2018年跌倒住院後，已鮮少在公開場合曝光。去年10月舉行的李登輝基金會募款餐會，李登輝坐着輪椅入場，氣色看起來相當不錯，當時他由女兒李安妮代表致辭，強調總統大選唯一支持蔡英文。

蔡英文於去年春節期間，也親自到翠山莊探望甫出院的李登輝。總統府當時表示，蔡英文關心李登輝的健康，也很開心見到李與妻子精神很好，祝福他們身體硬朗，順心平安。

「春節」係賣相集食人血饅頭既蘋果記者寫

唔關我事

中華民國 蔡英文總統

毒果前線係黃

btw有幾多人支持岩里政男先生的中國七塊論？

李登輝唔係國民黨架咩
係咪代表呢一代國民黨已經比中共控制哂

後期表演成親日及台獨支持者來。

我好多年前都支持國民黨，對李登輝出賣國民黨好反感，現在我認我錯，原來李登輝才是好人。

李登輝遠見膽識應該係台灣政治人物中最高

李登輝絕對係世界級政治人物

李登輝當年為左呃國民黨
扮支持大一統

李登輝台獨架

李登輝真係世界級

勇於民主化

李登輝謀略之厲害同毛澤東有得揮

李登輝好似係唯一一個
係台灣普遍受支持既前總統

係咪傻鳩咗
李登輝第一個支持台獨的總統
雖然係國民黨 但故意下放權力比台灣人
最後幫手捧起民進黨陳水扁等人進行台獨運動
一手結束國民黨獨裁政治

台獨之父

Please tell more

佢好似係台灣第一個民選總統，而且係任內成功和平做到政黨輪替

佢係搞國民黨本土化 中國國民黨轉型做台灣國民黨嘅人
可惜失敗左 依家呢班人當年00年大選之後全面進場
國民黨就變到依家咁

竟然唔識？

出自李登輝所著《台灣的主張》，其主張：「一、定義台灣為中華民國在台灣；二、分割中國為七部分（臺灣、西藏、新疆、蒙古、華南、華北、東北），各自競爭發展以維持安定。」

個時好細 唔識 我淨係知啊扁係支持台獨

成個黨比佢過咗一棟

毒果前線係黃?
佢地條底褲就黃

李登輝就等於港獨滲透入去黑警, 死忍難忍騙取信任,
做到警務處長, 先突然反枱

兒登仔：我地唔會滲透入黑警

啊扁支持台獨
陳菊支持台獨
蔡英文支持台獨
賴清德支持台獨, 仲癲過蔡英文